---
title: 在？吃过树上的知了么？
lang: zh
date: 2021-07-09
tags:
- life
- Maryland
- food
image: branch.jpg
discuss:
- https://shuiyuan.sjtu.edu.cn/t/topic/23971?u=yoursunny
---

蝉，俗称知了，是一种昆虫。
每过17年，在美国东部地区，数十亿只【Brood X Cicadas】知了从地下钻出，开始交配繁殖。
只要有树木的地方，就可以听到知了大军日夜歌唱、没完没了，声强达到90分贝以上，令当地居民烦恼不已。

![两只知了停在树枝上](branch.jpg)

知了虽吵，但对人畜无害，且具有丰富的蛋白质。
6月19日，阳光男孩前往附近小树林，捕捉知了，补充营养。
知了不会咬人，飞行速度很慢，只要被看见，就插翅难逃。
可是，这天已经接近【知了季】的尾声，所以阳光男孩在齐腰深的草丛里钻进钻出两个小时，也只捉到24只。

![知了躲在草丛里](grass.jpg)

回来在水池里略作清洗，然后下油锅爆炒30秒，加少量盐调味。
透明的翅膀入口即化，金黄色的身体鲜嫩清爽，别有一番风味。

![一盘爆炒知了](plate.jpg)

知了产卵繁殖后，钻入地下。
17年后，【Brood X Cicadas】知了将在2038年回归。
如果那时我还住在美国东部，我要再去捉知了。
